# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2015, 2016, 2017, 2020, 2022.
# Darcy Shen <sadhen@zoho.com>, 2015.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-12-06 00:29-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2022-12-06 22:17-0500\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 21.12.3\n"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/ls.1:2
#, no-wrap
msgid "LS"
msgstr "LS"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/ls.1:2
#, no-wrap
msgid "September 2022"
msgstr "2022年9月"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/ls.1:2
#, no-wrap
#| msgid "GNU coreutils 8.32"
msgid "GNU coreutils 9.1"
msgstr "GNU coreutils 9.1"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/ls.1:2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ls.1:3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:5
msgid "ls - list directory contents"
msgstr "ls - 列出目录内容"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ls.1:5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:8
msgid "B<ls> [I<\\,OPTION\\/>]... [I<\\,FILE\\/>]..."
msgstr "B<ls> [I<\\,选项\\/>]... [I<\\,文件列表\\/>]..."

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ls.1:8
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:13
msgid ""
"List information about the FILEs (the current directory by default).  Sort "
"entries alphabetically if none of B<-cftuvSUX> nor B<--sort> is specified."
msgstr ""
"列出指定“文件”（默认为当前目录）的信息。如果既没有指定 B<-cftuvSUX> 中任何一个，也没有指定 B<--sort>，则按字母排序项目。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:15
msgid ""
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too."
msgstr "必选参数对长短选项同时适用。"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:15
#, no-wrap
msgid "B<-a>, B<--all>"
msgstr "B<-a>, B<--all>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:18
msgid "do not ignore entries starting with ."
msgstr "不要忽略以点号（“.”）起始的条目"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:18
#, no-wrap
msgid "B<-A>, B<--almost-all>"
msgstr "B<-A>, B<--almost-all>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:21
msgid "do not list implied . and .."
msgstr "不要列出隐含的 . 和 .."

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:21
#, no-wrap
msgid "B<--author>"
msgstr "B<--author>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:24
msgid "with B<-l>, print the author of each file"
msgstr "与 B<-l> 同时使用时，列出每个文件的作者"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:24
#, no-wrap
msgid "B<-b>, B<--escape>"
msgstr "B<-b>, B<--escape>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:27
msgid "print C-style escapes for nongraphic characters"
msgstr "将无法显示的字符显示为C风格的转义形式"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:27
#, no-wrap
msgid "B<--block-size>=I<\\,SIZE\\/>"
msgstr "B<--block-size>=I<\\,大小\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:31
msgid ""
"with B<-l>, scale sizes by SIZE when printing them; e.g., '--block-size=M'; "
"see SIZE format below"
msgstr "与 B<-l> 同时使用时，打印文件大小前将其除以指定的块大小；例如：\"--block-size=M\"；参见下方的“大小”格式"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:31
#, no-wrap
msgid "B<-B>, B<--ignore-backups>"
msgstr "B<-B>, B<--ignore-backups>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:34
msgid "do not list implied entries ending with ~"
msgstr "不要列出以 ~ 结尾的项目"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:34
#, no-wrap
msgid "B<-c>"
msgstr "B<-c>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:40
msgid ""
"with B<-lt>: sort by, and show, ctime (time of last modification of file "
"status information); with B<-l>: show ctime and sort by name; otherwise: "
"sort by ctime, newest first"
msgstr ""
"与 B<-lt> 一起使用时：按照 ctime 排序，并显示 ctime（文件状态信息最后变更的时间）；与 B<-l> 一起使用时：显示 ctime"
" 并按照名称排序；其它情况：按照 ctime 排序，最新的最前"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:40
#, no-wrap
msgid "B<-C>"
msgstr "B<-C>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:43
msgid "list entries by columns"
msgstr "逐列列出项目"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:43
#, no-wrap
msgid "B<--color>[=I<\\,WHEN\\/>]"
msgstr "B<--color>[=I<\\,何时\\/>]"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:46
msgid "color the output WHEN; more info below"
msgstr "指定何时使用彩色输出；更多信息请见下文"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:46
#, no-wrap
msgid "B<-d>, B<--directory>"
msgstr "B<-d>, B<--directory>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:49
msgid "list directories themselves, not their contents"
msgstr "列出目录本身，而不是目录的内容"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:49
#, no-wrap
msgid "B<-D>, B<--dired>"
msgstr "B<-D>, B<--dired>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:52
msgid "generate output designed for Emacs' dired mode"
msgstr "产生适合 Emacs 的 dired 模式使用的输出"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:52
#, no-wrap
msgid "B<-f>"
msgstr "B<-f>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:55
#| msgid "ls - list directory contents"
msgid "list all entries in directory order"
msgstr "按照目录顺序列出各项目"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:55
#, no-wrap
#| msgid "B<-F>, B<--classify>"
msgid "B<-F>, B<--classify>[=I<\\,WHEN\\/>]"
msgstr "B<-F>, B<--classify>[=I<\\,何时\\/>]"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:58
msgid "append indicator (one of */=E<gt>@|) to entries WHEN"
msgstr "指定何时在项目后追加指示符号（*/=@| 中的一个）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:58
#, no-wrap
msgid "B<--file-type>"
msgstr "B<--file-type>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:61
msgid "likewise, except do not append '*'"
msgstr "类似，但不追加 \"*\" 字符"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:61
#, no-wrap
msgid "B<--format>=I<\\,WORD\\/>"
msgstr "B<--format>=I<\\,关键字\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:65
msgid ""
"across B<-x>, commas B<-m>, horizontal B<-x>, long B<-l>, single-column "
"B<-1>, verbose B<-l>, vertical B<-C>"
msgstr ""
"across 同 B<-x>、commas 同 B<-m>、horizontal 同 B<-x>、long 同 B<-l>、single-column 同"
" B<-1>、verbose 同 B<-l>、vertical 同 B<-C>"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:65
#, no-wrap
msgid "B<--full-time>"
msgstr "B<--full-time>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:68
msgid "like B<-l> B<--time-style>=I<\\,full-iso\\/>"
msgstr "等于 B<-l> B<--time-style>=I<\\,full-iso\\/>"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:68
#, no-wrap
msgid "B<-g>"
msgstr "B<-g>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:71
msgid "like B<-l>, but do not list owner"
msgstr "类似 B<-l>，但不列出所有者"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:71
#, no-wrap
msgid "B<--group-directories-first>"
msgstr "B<--group-directories-first>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:76
msgid ""
"group directories before files; can be augmented with a B<--sort> option, "
"but any use of B<--sort>=I<\\,none\\/> (B<-U>) disables grouping"
msgstr ""
"将目录排在文件前面；此选项可与 B<--sort> 一起使用，但是一旦使用\B<--sort>=I<\\,none\\/> (B<-U>) 则禁用此选项"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:76
#, no-wrap
msgid "B<-G>, B<--no-group>"
msgstr "B<-G>, B<--no-group>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:79
msgid "in a long listing, don't print group names"
msgstr "使用长列表格式时，不输出组名"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:79
#, no-wrap
msgid "B<-h>, B<--human-readable>"
msgstr "B<-h>, B<--human-readable>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:82
msgid "with B<-l> and B<-s>, print sizes like 1K 234M 2G etc."
msgstr "同时使用 B<-l> 或 B<-s> 时，将大小表示为 1K 234M 2G 等"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:82
#, no-wrap
msgid "B<--si>"
msgstr "B<--si>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:85
msgid "likewise, but use powers of 1000 not 1024"
msgstr "类似，但是使用1000的乘方，不使用1024"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:85
#, no-wrap
msgid "B<-H>, B<--dereference-command-line>"
msgstr "B<-H>, B<--dereference-command-line>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:88
msgid "follow symbolic links listed on the command line"
msgstr "跟随命令行中列出的符号链接"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:88
#, no-wrap
msgid "B<--dereference-command-line-symlink-to-dir>"
msgstr "B<--dereference-command-line-symlink-to-dir>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:92
msgid "follow each command line symbolic link that points to a directory"
msgstr "跟随命令行中列出的、指向目录的符号链接"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:92
#, no-wrap
msgid "B<--hide>=I<\\,PATTERN\\/>"
msgstr "B<--hide>=I<\\,模式\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:96
msgid ""
"do not list implied entries matching shell PATTERN (overridden by B<-a> or "
"B<-A>)"
msgstr "隐藏符合指定 shell 模式的项目（B<-a> 或 B<-A> 使此选项失效）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:96
#, no-wrap
msgid "B<--hyperlink>[=I<\\,WHEN\\/>]"
msgstr "B<--hyperlink>[=I<\\,何时\\/>]"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:99
msgid "hyperlink file names WHEN"
msgstr "指定何时使用超链接显示文件名"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:99
#, no-wrap
msgid "B<--indicator-style>=I<\\,WORD\\/>"
msgstr "B<--indicator-style>=I<\\,关键字\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:104
msgid ""
"append indicator with style WORD to entry names: none (default), slash (B<-"
"p>), file-type (B<--file-type>), classify (B<-F>)"
msgstr ""
"指定在项目名称后追加的指示符号的风格：none（默认）、slash（同 B<-p>）、file-type（同 B<--file-type"
">）、classify（同 B<-F>）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:104
#, no-wrap
msgid "B<-i>, B<--inode>"
msgstr "B<-i>, B<--inode>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:107
msgid "print the index number of each file"
msgstr "显示每个文件的索引编号（inode 号）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:107
#, no-wrap
msgid "B<-I>, B<--ignore>=I<\\,PATTERN\\/>"
msgstr "B<-I>, B<--ignore>=I<\\,模式字符串\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:110
msgid "do not list implied entries matching shell PATTERN"
msgstr "隐藏符合给定 shell 模式字符串的项目"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:110
#, no-wrap
msgid "B<-k>, B<--kibibytes>"
msgstr "B<-k>, B<--kibibytes>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:114
msgid ""
"default to 1024-byte blocks for file system usage; used only with B<-s> and "
"per directory totals"
msgstr "显示文件系统使用量时，默认使用 1024 字节的块大小；只用于 B<-s> 和每个目录的总计"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:114
#, no-wrap
msgid "B<-l>"
msgstr "B<-l>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:117
msgid "use a long listing format"
msgstr "使用长列表格式"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:117
#, no-wrap
msgid "B<-L>, B<--dereference>"
msgstr "B<-L>, B<--dereference>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:122
msgid ""
"when showing file information for a symbolic link, show information for the "
"file the link references rather than for the link itself"
msgstr "显示符号链接的文件信息时，显示符号链接指向的文件的信息，而非符号链接本身的信息"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:122
#, no-wrap
msgid "B<-m>"
msgstr "B<-m>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:125
msgid "fill width with a comma separated list of entries"
msgstr "所有项目以逗号分隔，并填满整行行宽"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:125
#, no-wrap
msgid "B<-n>, B<--numeric-uid-gid>"
msgstr "B<-n>, B<--numeric-uid-gid>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:128
msgid "like B<-l>, but list numeric user and group IDs"
msgstr "类似 B<-l>，但列出用户和组的 ID 号"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:128
#, no-wrap
msgid "B<-N>, B<--literal>"
msgstr "B<-N>, B<--literal>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:131
msgid "print entry names without quoting"
msgstr "输出不加引号的项目名称"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:131
#, no-wrap
msgid "B<-o>"
msgstr "B<-o>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:134
msgid "like B<-l>, but do not list group information"
msgstr "类似 B<-l>，但不列出有关组的信息"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:134
#, no-wrap
msgid "B<-p>, B<--indicator-style>=I<\\,slash\\/>"
msgstr "B<-p>, B<--indicator-style>=I<\\,slash\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:137
msgid "append / indicator to directories"
msgstr "对目录追加 \"/\" 作为指示符号"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:137
#, no-wrap
msgid "B<-q>, B<--hide-control-chars>"
msgstr "B<-q>, B<--hide-control-chars>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:140
msgid "print ? instead of nongraphic characters"
msgstr "以 \"?\" 字符代替不可打印的字符"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:140
#, no-wrap
msgid "B<--show-control-chars>"
msgstr "B<--show-control-chars>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:144
msgid ""
"show nongraphic characters as-is (the default, unless program is 'ls' and "
"output is a terminal)"
msgstr "原样显示无法打印的字符（这是默认行为，除非被调用时的程序名是 \"ls\" 且在终端中进行输出）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:144
#, no-wrap
msgid "B<-Q>, B<--quote-name>"
msgstr "B<-Q>, B<--quote-name>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:147
msgid "enclose entry names in double quotes"
msgstr "在项目名称两侧加上双引号"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:147
#, no-wrap
msgid "B<--quoting-style>=I<\\,WORD\\/>"
msgstr "B<--quoting-style>=I<\\,关键字\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:153
msgid ""
"use quoting style WORD for entry names: literal, locale, shell, shell-"
"always, shell-escape, shell-escape-always, c, escape (overrides "
"QUOTING_STYLE environment variable)"
msgstr ""
"使用指定的加引号方式显示项目名称：\literal、locale、shell、shell-always、shell-escape、shell-escape-"
"always、c、escape（该选项优先于 QUOTING_STYLE 环境变量）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:153
#, no-wrap
msgid "B<-r>, B<--reverse>"
msgstr "B<-r>, B<--reverse>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:156
msgid "reverse order while sorting"
msgstr "排序时逆序排列"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:156
#, no-wrap
msgid "B<-R>, B<--recursive>"
msgstr "B<-R>, B<--recursive>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:159
msgid "list subdirectories recursively"
msgstr "递归列出子目录内容"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:159
#, no-wrap
msgid "B<-s>, B<--size>"
msgstr "B<-s>, B<--size>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:162
msgid "print the allocated size of each file, in blocks"
msgstr "显示给每个文件分配的大小，单位为块"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:162
#, no-wrap
msgid "B<-S>"
msgstr "B<-S>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:165
msgid "sort by file size, largest first"
msgstr "根据文件大小排序，最大的最前"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:165
#, no-wrap
msgid "B<--sort>=I<\\,WORD\\/>"
msgstr "B<--sort>=I<\\,关键字\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:169
msgid ""
"sort by WORD instead of name: none (B<-U>), size (B<-S>), time (B<-t>), "
"version (B<-v>), extension (B<-X>), width"
msgstr ""
"按照关键字而非名称进行排序：none（同 -U）、size（同 -S）、time（同 -t）、version（同 -v）、extension（同"
" -X）、width"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:169
#, no-wrap
msgid "B<--time>=I<\\,WORD\\/>"
msgstr "B<--time>=I<\\,关键字\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:175
msgid ""
"change the default of using modification times; access time (B<-u>): atime, "
"access, use; change time (B<-c>): ctime, status; birth time: birth, creation;"
msgstr ""
"改变使用的时间类型，默认为修改时间；访问时间（同 B<-u>）：atime、access、use；变更时间（同 B<-c"
">）：ctime、status；创建时间：birth、creation；"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:178
msgid ""
"with B<-l>, WORD determines which time to show; with B<--sort>=I<\\,time\\/"
">, sort by WORD (newest first)"
msgstr "和 -l 同时使用时，关键字 指定要显示的时间类型；和 --sort=time 同时使用时，按照关键字进行排序（最新的最前）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:178
#, no-wrap
msgid "B<--time-style>=I<\\,TIME_STYLE\\/>"
msgstr "B<--time-style>=I<\\,时间风格\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:181
msgid "time/date format with B<-l>; see TIME_STYLE below"
msgstr "使用 B<-l> 时显示的时间/日期格式；参见下面“时间风格”的相关内容"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:181
#, no-wrap
msgid "B<-t>"
msgstr "B<-t>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:184
msgid "sort by time, newest first; see B<--time>"
msgstr "按时间排序，最新的最前；参见 B<--time>"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:184
#, no-wrap
msgid "B<-T>, B<--tabsize>=I<\\,COLS\\/>"
msgstr "B<-T>, B<--tabsize>=I<\\,列数\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:187
msgid "assume tab stops at each COLS instead of 8"
msgstr "指定制表符宽度为给定列数，而非默认的 8"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:187
#, no-wrap
msgid "B<-u>"
msgstr "B<-u>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:192
msgid ""
"with B<-lt>: sort by, and show, access time; with B<-l>: show access time "
"and sort by name; otherwise: sort by access time, newest first"
msgstr ""
"与 B<-lt> 同时使用时：显示访问时间且按访问时间排序；与 B<-l> 同时使用时：显示访问时间但按名称排序；其他情况：按访问时间排序，最新的最前"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:192
#, no-wrap
msgid "B<-U>"
msgstr "B<-U>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:195
msgid "do not sort; list entries in directory order"
msgstr "不进行排序；按照目录顺序列出项目"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:195
#, no-wrap
msgid "B<-v>"
msgstr "B<-v>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:198
msgid "natural sort of (version) numbers within text"
msgstr "对文本中的数字（或版本号）进行自然排序"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:198
#, no-wrap
msgid "B<-w>, B<--width>=I<\\,COLS\\/>"
msgstr "B<-w>, B<--width>=I<\\,列数\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:201
msgid "set output width to COLS.  0 means no limit"
msgstr "设置输出宽度为指定列数。0 表示无限制"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:201
#, no-wrap
msgid "B<-x>"
msgstr "B<-x>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:204
msgid "list entries by lines instead of by columns"
msgstr "逐行列出项目而不是逐列列出"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:204
#, no-wrap
msgid "B<-X>"
msgstr "B<-X>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:207
msgid "sort alphabetically by entry extension"
msgstr "按照扩展名的字母顺序排序"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:207
#, no-wrap
msgid "B<-Z>, B<--context>"
msgstr "B<-Z>, B<--context>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:210
msgid "print any security context of each file"
msgstr "输出每个文件的所有安全上下文信息"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:210
#, no-wrap
#| msgid "B<--version>"
msgid "B<--zero>"
msgstr "B<--zero>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:213
msgid "end each output line with NUL, not newline"
msgstr "以 NUL 字符而非换行结束每个输出行"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:213
#, no-wrap
msgid "B<-1>"
msgstr "B<-1>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:216
msgid "list one file per line"
msgstr "每行只列出一个文件"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:216
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:219
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:219
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:222
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:226
msgid ""
"The SIZE argument is an integer and optional unit (example: 10K is "
"10*1024).  Units are K,M,G,T,P,E,Z,Y (powers of 1024) or KB,MB,... (powers "
"of 1000).  Binary prefixes can be used, too: KiB=K, MiB=M, and so on."
msgstr ""
"大小的参数是一个整数，后面可以跟一个单位（例如：10K 指 10*1024）。可用的单位有 K、M、G、T、P、E、Z、Y（1024 的幂）以及"
" KB、MB、...（1000 的幂）。也可以使用二进制前缀：KiB=K、MiB=M，以此类推。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:232
msgid ""
"The TIME_STYLE argument can be full-iso, long-iso, iso, locale, or +FORMAT.  "
"FORMAT is interpreted like in B<date>(1).  If FORMAT is "
"FORMAT1E<lt>newlineE<gt>FORMAT2, then FORMAT1 applies to non-recent files "
"and FORMAT2 to recent files.  TIME_STYLE prefixed with 'posix-' takes effect "
"only outside the POSIX locale.  Also the TIME_STYLE environment variable "
"sets the default style to use."
msgstr ""
"时间风格参数可以是 full-iso、long-iso、iso、locale，或者“+格式”。“格式”的解析方式同 B<date>(1)。如果“格式”是"
" 格式1E<lt>换行符E<gt>格式2 的话，则 格式1 将应用于时间较久远的文件，格式2 将应用于时间较近的文件。“时间风格”如果带有"
" \"posix-\" 前缀，则它只会在区域设置非 POSIX 时生效。另外，可以使用 TIME_STYLE 环境变量设置默认使用的风格。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:234
msgid ""
"The WHEN argument defaults to 'always' and can also be 'auto' or 'never'."
msgstr "“何时”参数的默认值是 \"always\"，也可以设为 \"auto\" 或 \"never\"。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:239
msgid ""
"Using color to distinguish file types is disabled both by default and with "
"B<--color>=I<\\,never\\/>.  With B<--color>=I<\\,auto\\/>, ls emits color "
"codes only when standard output is connected to a terminal.  The LS_COLORS "
"environment variable can change the settings.  Use the B<dircolors>(1) "
"command to set it."
msgstr ""
"使用颜色来区分文件类型的功能默认禁用，也可以使用 B<--color>=I<\\,never\\/> 禁用。若使用 B<--color>=I<"
"\\,auto\\/> 选项，ls 只在标准输出连接至终端时才生成颜色代码。LS_COLORS 环境变量可以改变颜色设置。可以使用 B<dircolors"
">(1) 命令来设置它。"

#. type: SS
#: raw/coreutils/man1/ls.1:239
#, no-wrap
msgid "Exit status:"
msgstr "退出状态："

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:240
#, no-wrap
msgid "0"
msgstr "0"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:243
msgid "if OK,"
msgstr "表示正常，"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:243
#, no-wrap
msgid "1"
msgstr "1"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:246
msgid "if minor problems (e.g., cannot access subdirectory),"
msgstr "表示小问题（例如：无法访问子目录），"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ls.1:246
#, no-wrap
msgid "2"
msgstr "2"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:249
msgid "if serious trouble (e.g., cannot access command-line argument)."
msgstr "表示严重问题（例如：无法使用命令行参数）。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ls.1:249
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:251
msgid "Written by Richard M. Stallman and David MacKenzie."
msgstr "由 Richard M. Stallman 和 David MacKenzie 编写。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ls.1:251
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:253
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr "GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:255
msgid ""
"Report any translation bugs to E<lt>https://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr "请向 E<lt>https://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告翻译错误。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ls.1:255
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:258
#| msgid ""
#| "Copyright \\(co 2020 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU "
#| "GPL version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgid ""
"Copyright \\(co 2022 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2022 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:261
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr "本软件是自由软件：您可以自由修改和重新发布它。在法律允许的范围内，不提供任何保证。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ls.1:261
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:263
msgid "B<dircolors>(1)"
msgstr "B<dircolors>(1)"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:266
msgid "Full documentation E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/lsE<gt>"
msgstr "完整文档请见： E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/lsE<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ls.1:267
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) ls invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) ls invocation\\(aq"

#, no-wrap
#~ msgid "March 2020"
#~ msgstr "2020年三月"

#~ msgid "October 2017"
#~ msgstr "2017年10月"
